《經濟學人》：「習經濟」將有不錯表現 效率更高

中美兩國緊張關係升級，《經濟學人》（Economist）8月15日刊出有關中國新經濟的封面故事，描述中國經濟運行的新變化。文章指出，中國國家主席習近平正在重塑未來十年中國的國家資本主義，讓科技及創新在「威權監督下發揮更好作用」。

題為《習近平正在重塑國家資本主義。不要小看它》（Xi Jinping is reinventing state capitalism. Don’t underestimate it）一文指出，美國連翻打壓中國，部分原因出於總統特朗普（Donald Trump）的競選需要，華府鷹派亦迫切需要在各條戰線對抗中國。

文章指出，特朗普政府認為中國經濟增長只能依靠不可持續的債務、補貼、裙帶關係和盜竊智慧產權等方式，只要施加足夠的壓力就能令中國經濟崩潰，迫使中方讓步。不過這種認為「中國國家資本主義外強中乾」的想法是錯誤。中美貿易戰對中國經濟的傷害遠沒有預期般大，中國經濟對新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）疫情的抵抗力亦很強。

評論指出，不可將中國政經模式視為簡單的「國家資本主義」，中國正不斷變換模式以適應新形勢，由20多年前的貿易為主，轉為現今以內銷和科技行先。中方正為未來十年重塑「國家資本主義」，重點不再在鋼鐵企業及配額，而是讓市場和創新在嚴格規定的範圍內發揮更好作用，並接受中共全方位監督。

《經濟學人》認為，或許不妨以「習經濟」（Xinomics）來形容中國當下的新型經濟模式。而「習經濟」有三個要素。

第一是嚴格控制經濟周期和債務機制。大規模的財政和債務放水盛宴已經結束。銀行被迫承認表外活動並建立起自己的風險預防機制。更多的貸款是通過整頓好的債券市場發放。與對2008-2009年金融危機的反應不同，這次中國政府應對新冠疫情的措施有所節制，放出的刺激措施金額約為其GDP的5%，不到美國的一半。

第二是效率更高的國家行政機器，它定下的規矩適用於中國經濟的各個角落。在中國大陸，已打造了一個能快速滿足商業需要的商法體系。企業破產和專利訴訟案件自2012年以來，上升了500%。繁文縟節被抹去：現在在中國成立一家公司僅需9天。更加可預測的規則使得市場機制能夠更順利地運轉，從而提高了經濟生產率。

第三是模糊國有企業與私營企業之間的界限。國有企業被迫提升效益並允許私人投資者投資。同時，國家也通過在私營企業內部設立黨組織來加強自己對私營企業的戰略控制。失信黑名單制度會對那些行為不端的公司進行處罰。中國也不再實施粗放的產業政策，而是將關注重點轉移到如何打通供應鏈瓶頸，這些瓶頸或者是外國威脅下的中國薄弱環節，或是中國易在海外施加影響的節點。這意味着中國必須在像半導體和電池這樣的關鍵技術領域提高自給自足能力。

文章預期，短期內中國的新經濟學將有不錯表現，並能吸引外國投資者資金湧入。真正的考驗是長遠而言如何能將以技術為焦點的中央計劃模式鼓勵創新。

文章指出，美國等西方國家必須在開放社會與國家資本主義之間的長期鬥爭做好準備，並建議他們增強外交能力及建立新的穩定規則，與中國在某些領域展開合作同時，繼續在保護人權及國家安全等方面努力。

內循環

經濟學人咁講同支持獨裁冇分別

篇文咁似環球時報寫嘅

比link
比作者名

Economists 不嬲係比白左睇

白左 =good time weak man

應該係呢篇, 樓主係copy 支那01一篇報導的內容

先講講, 我覺得作者都痴孖根

咪放長雙眼睇
呢啲濕9學者講嘢唔使成本

Econ近年出名放廣告，今次又收左幾多呢？？

支那有幾多疆屍企業隻字不提
仲有債務

全國變晒賤民做奴隸
當然對權貴資本經濟效率高啦

班白左梗支持架
佢地後面班老闆
就係支持大陸果堆

幾億奴隸幫佢做野
梗支持大陸

好好笑篇野

而是讓市場和創新在嚴格規定的範圍內發揮更好作用，並接受中共全方位監督。

方便回血劍

何必呢
呢d百年老店好似cnn一樣
吹一吹奏中共
搞到英名盡失

一個字，贏！

我覺得寫得好有道理。
真係有興趣政治經濟學可以睇francis fukuyama 既state capacity 論述，中國唔係香港人睇到咁廢。
篇文btw 最大問題係睇少左國進民退，我睇唔到私企點解會易左進入國企。

"國有企業被迫提升效益並允許私人投資者投資"

齋睇一句 就知成篇垃圾

lm

走唔到另計 走到既你估會唔會拎副身家返去支那俾維尼享用

佢有講 即篇野主觀地認為政府監管可以解決好多問題，而中國有做所以好掂

呢個講法都好一廂情願下。我個人個觀感係因為侵政府敵意中國，所以篇野主要目的係講侵太睇小人，佢又做錯事

個人覺得都呢個時勢，寫中國經濟評論完全無留下一個陸媒所有野都可能有水份的假設，而完全相信真係咁，咁作者唔係太天真就係另有目的

無人有水晶球
借大數據時代 碓實解決左好多傳統指利經濟既缺點
中央政府作微操控對整體經濟既成效仲有好多未知

當然經濟一回事 公義又是另一回事
而我亦始終相信法治及訊息自由流通係必需

經濟學人分析下屎為點死
支共正經做生意有冇位被人入到
根本支共所謂經濟就唔只經濟

白皮豬就係咁
同華爾街 矽谷 荷里活 大學界一樣想賺中國錢發大財

連登仔真係
經濟學人篇野係警告西方唔好輕敵，俾你地講成吹奏

老實講 內文唔算太偏頗大陸好多小型廠的確仲係好好生意 當然有啲行業就仆直

這次中國政府應對新冠疫情的措施有所節制，放出的刺激措施金額約為其GDP的5%，不到美國的一半。

唔派錢由得人民自生自滅
都好意思當係一個point

記得早幾年經濟學人有篇文章屌過德國用國家力量去分配太陽能電額係錯誤，認為應該比市場自行調節。幾年後今日又讚國家資本主義好
經濟學人本雜誌本身唔錯，起碼每篇文章都有數據去支持論點，唔似香港d雜誌9up當秘笈，不過自從侵侵上台開始期期都潑婦罵街式屌佢質素已經淪落到中国雜誌級數

餓死班窮人，經濟咪向好

佢第一同第三點真係講緊真實情況？

同上世紀初吹捧蘇聯社會主會主義五年計劃一樣

放廣告要註明

其實外資係呢兩年大舉入中國 尤其疫情爆發後

你學識個"繕"字點寫先出黎柒啦ok？？？

呢種同與民爭利有咩分別？

唔係無分別
佢的確係支持緊獨裁

白左奶共奶到

蘇聯初期都好有效率

北韓經濟前景仲好啦
0確診 + 終極內循環

支那又贏

講乜都假最緊要睇賽績⋯⋯
上海自貿區、雄安新區、一帶一路、2025、亞投行、粵港澳大灣區、2035（未吹收咗旗）⋯
外交思想、新思維？ 中港、中台、中印、中日、中歐⋯基本上對全球關係都大倒退，要做到全面失敗其實都唔易，怪不得要成立一個中心去研究研究。
根據上述賽績，佢再吹咩都係流嘢可以不理，正常應該要退役!

前幾年大貓銀行放大灣區廣告。經濟學人再做十頁特輯

第三是模糊國有企業與私營企業之間的界限。國有企業被迫提升效益並允許私人投資者投資。

點睇都唔係好事啦下話，同獨裁政權有生意糾紛的下場

大陸城鄉貧富懸殊
農民收入低到仆街
美國要繼續迫大陸開放市場
傾銷農產品
共產黨補貼農民就失血
唔補貼農民
農民就造反

果啲係支那海外資產回流

返去回血

唔係外國投資

其實經濟學人話中國經濟全世界最勁同美軍話自己唔夠解放軍打一樣，唔可以單用字面解釋

先唔講佢啲推論有幾垃圾
佢唔講埋中共要一間幾百億嘅公司倒閉，
亦都會只需一日拉左個大股東就得

現實上唔知邊個先係weak man

第三點

1. 你同乜比佢唔係偏頗? 環球時報?
2. 佢唔係講生意同經濟好唔好呢個問題, 佢係講"習經濟", 即國營力量點樣有效控制同監察市場經濟, 創造新局面云云

第2點先係問題, 佢一係太天真, 一係另有目的. 官僚控制幾時會變成有效監管? 佢連在各公司開黨支部都認為係有效管治的德政.
中國經濟咁大, 要出事都唔會係呢幾年, 亦唔係話唔寫佢仆街死就係錯. 但點解佢忽然會覺得, 由中共政府主導的官僚控制監察, 會帶來正面效果? 呢篇文已經假設左呢點係事實.

我幾肯定你講果D細廠, 無一個鍾意亦唔想有"黨支部"喺公司. 佢地成功係因為自己, 但呢篇文話佢地成功係因為黨呀

咁你呢個講法只係講"科技帶來左優勢", 而唔係政經系統帶來優勢. 好似話, 用科技易好多捉逃稅漏稅的人, 但呢個係首先界定佢逃稅漏稅的法律係正確, 咁呢個科技先有正面意義, 相反佢只會帶來負面後果

連登當然希望中共經濟仆街死, 自然會多左個人願望, 但如果從學術角度去睇, 有D野行唔行得通, 係可以推理出黎. 一個國家咁大, 14億人, 咁多人做野, 點可能立刻全民自爆? 北韓都有人生意好, 有錢啦.

問題係, 篇野出就出在economists, 但成篇野個意思係習政府個管治都係嚴厲但有效, 無情但高結果. 呢個我地直頭可以討論係咪myth. 經濟學人唔應該係一個藍絲吹水地方, 我無睇開佢, 但佢水平唔應該咁低. 只能講, 外國真係有一個想法, 就係威權下帶來經濟成就, 例如新加坡.

講太遠, 我個人並唔認同經濟成果係習經濟帶來, 相反, 佢帶有明顯控制資產階級形成, 防止其挑戰固有統治者的意味. 研究大陸如果睇佢官方數據真係無可能知真相. 就單係睇水災, 肺炎, 仲有6億人1000元以下月入, 我唔認為佢如果真係咁有經濟成果會搞成咁.

係, 我覺得阿侵真係令好多人失左智

呢篇野佢目的似係想指出"阿侵根本太輕敵, 佢又ON9了, 其實習經濟幾勁幾功"多

個實情係"國有企業唔掂, 迫私人企業購買其高定價股票, 為國企注資, 但私企仍然無話事權, 即送錢比國企洗"

經濟學人掉轉講, 佢都痴線的

第三是模糊國有企業與私營企業之間的界限。國有企業被迫提升效益並允許私人投資者投資。

講到咁撚勁.....所謂成功嘅套路係人都識：壓榨
奴役壓榨一大部分人民，又將勞動力賤賣俾外國引外資
割韭菜自己食，又分啲韭菜畀隔籬收買佢唔好出聲屌

不過無人有能力反抗咁解
法國如果係獨裁極權，佢哋都可以割韭菜，黃背心亦唔會有

我睇到 但的確佢係無講錯鍋 將大量戰略性企業轉化半黨委式企業
然後利用國家機器打壓同埋大量補貼攻陷任何市場(華為、華大、BABA) 做成壟斷
大量歡迎私營資金、外國資金及小股東進入集資體系(網易、京東)
最後只係放生小型企業 比佢地簡單做小型生意 只不過佢依種唔係咩習思想
只係copy日本、韓國當初個種模式 仲比佢2個國家做得更狠
你問我 其實真係好成功 你睇下就算西方國定想強硬
但其實已經滲晒入生活入面 當然佢講到話美國佬既招無乜用 我就唔覺得

作者即係話國家資本主義 > 西方資本主義
獨栽比民主好
政策更快、更準

其實淨係睇第3點就得，即係所有企業都係屬於黨

weak極都應該好揪過大部分連登仔

又黎凱因斯vs海耶克

咩叫無錯先? 即你意思係factcheck果種無錯? 佢重點唔係講共產黨做乜, 佢係講咁做令經濟好成功. 如果係咁, 我地要留意究竟個經濟有幾成功?

我用一個講法, 你先認為新威權主義係正確, 然後你見到一篇野話新威權主義好掂, 然後你話佢無錯. 個情況差唔多變成咁. 你同意佢需要有一個相同的主觀想法, 咁自然覺得佢無錯. 例如話你一開始相信凡係警察係可信, 自然相信 "警察執法, 合情合法"

關於甚麼公私合營, 我真係唔駛講太多, 就用一個例子就夠. 完全唔係呢篇黨媒文章咁講情況.

案例:中国联通“混改”
中国联通近几年成为国内三大电信运营商中业绩最差一个，国企病比中国电信和中国移动 更重，近几年来业务营收负增长，利润下滑，已接近亏损边缘。官方多次强调，联通混改 不是为了筹集资金，而是优化结构。实际上，从财务报表上看，公司资产负债率为61%， 并不算高，说明联通不是缺资金而更缺的是企业管理与创新的体制与机制。
然而，联通2017年公布了规模高达780亿元的混改方案，百度、阿里、腾讯、京东、苏 宁云商、滴滴出行、网宿科技、用友网络、宜通世纪、光启互联、中国人寿等中国若干互 联网公司悉数参与，每家投入几十亿至百亿的资金入股。联通“混改”方案实现后，联通 集团合计持有中国联通36.67%的股份，包括民企在内的新战略投资者和核心员工合计持 股约35.19%，其他持股者为一般中小股民。联通“混改”后所有制并没有改变，仍是国 资控股的企业。7 联通混改吸纳了七百亿民企资金，为做大做强提供了财务基础，有更多 的财力来研发新产品和服务。但是除了吸纳巨额民企资金，联通并未引进民企管理与创 新的体制与机制，民企对联通也没有话语权和管理权，企业管理高层的任免，仍然由政府 国资主管部门决定，民企也无权决定公司内部的任命。按中共企业党建工作的要求，企业 党委或党组决定中层以上干部的任免。正如杭州娃哈哈集团老板宗庆后所指出的，民企“ 以高昂的价格与代价获取国企少量的股本，进入后既没有话语权、决策权，亦改变不了国 有企业的机制。”除此以外，国企和民企的目标不一致，一个是执行党的政策，一个要赚 钱。混合体制不可能改变联通党的领导和党的决策。正如中国一位经济评论家所说，联通 混改不过是一场“豪华盛宴，最后将会是一地鸡毛，不会对改善联通的经营困境有实质性 的帮助。”
更为诡异的是，联通混改通过股权激励方案，给远低于市场价格的股票给了公司高层管理 人员和技术骨干，变相地吞噬了国资和民资，让那些把企业搞得一塌糊涂毫无业绩可言的 官僚一夜之间暴富。

模糊國有企業與私營企業之間的界限
因為大劣一做大就會比黨插手同變國企冇分別囉

韓國 日本 發展起黎都係因為計劃經濟

btw 水災 肺災 6億人收入極低 又點？
水災肺災 係14億人既體量 裡面係咪影響咁大？

6億人收入極低都生存到 多10 20年
呢班人如果收入多一倍 會點 可以諗下

打狗，唔好以為全世界都信蚑蚑有十幾億蝗囉！！

嗰度只有老千係真！！！

我從唔覺意中国廢
但吹奏同評論係唔同
吹奏係加上個人意見認為獨裁優於民主
如果客觀評論唔應該咁引導讀者囉

其實納稅德國同法西斯意大利都試過同樣方法，短期內有效果

不過長期非常好效果

將行得好既私企加黨部門變國企囉

唔係監管
係恐嚇

韓國 日本 發展起黎都係因為計劃經濟 <-- 呢句真係萬能key

任何野都可以計劃經濟起黎, 甚至任何野都係從原始部落發展起黎, 佢唔代表係行得通, 更唔代表在2020以後的未來行得通

btw 水災 肺災 6億人收入極低 又點？
水災肺災 係14億人既體量 裡面係咪影響咁大？

- 你誤會我意思, 我意思係, 如果政府真係咁掂, 救災同幫助市民個能力一定會比依家好得多. 證明政府無能力無錢

講到呢度, 我佢屌佢老味, 篇野連中共無錢救災救肺炎, 幫助經濟都用黎打飛機, 話比美國在呢方面克制得多. 真係CLS

你本嘢已經唔係依家先奶啦

乖$0.5

大把白皮豬都想賺中國錢發大財
大學 矽谷 華爾街 荷里活都係咁

唔係獨裁咁簡單，係反人類活動，ChiNazi

今時今日既中國越有錢越惡係證明西方咁多年對中國都係錯判形勢
對華政策七十年來都係失敗

又話東門華強北好多鋪頭執咩？

係
好多工廠走喎

中國出口今年係增長

白皮豬都想賺中國錢發大財

想想30年代個陣經濟學人有冇寫文讚納粹德國搞好經濟有前途

我間中會睇下，睇左economist十年以上
呢本野燈撚到難以置信
搵D十年前既issue睇下就會知

大躍進都幾好呀，效率都好高

甚至係咪吹奏都好
邊有人喺面對仇敵嘅時候，會盡量幻想到對方有幾廢得幾廢、有幾外強中乾得幾外強中乾，然後望天打卦希望有日對方突然冚檔㗎 好似之前講三峽咁，成班講到痴線咁滯
正路係諗下對方有冇收埋啲咩一招半式再諗計應對，又或者做佢豬隊友㗎嘛

係連登Economists都係比「白左睇」

威權監督下發揮更好作用
屌你老母第一段已經笑到標眼水

nyt 讚蘇聯搞好經濟有前途就見，重攞獎

但有錢既走既走呢海底撈都去左新加坡，剩底既都係唔比走

吓
根本習經濟點都係行返社會主義條舊路啦

其實一定有, 當時好多美國媒體吹奏納綷

係連登非極右即極左

有趣既係 鍵盤後既連登仔
係真·極右世界下
會係最可憐既一群

好似當年蘇聯gdp增長都係比歐美高

都on9
調返轉，趕走揾到錢既民企比支共做先係真實情況
支共處理經濟不嬲係政治引發既經濟問題交比市場去解決

我信誠哥
生意人先係真正面對風險嘅人
經濟學家唔係投資者
成日睇錯

我只係講 firm vs market 係睇邊個 information cost 低 而 big data解決左更多 firm 以前既問題（如 price signal

或者咁講
越接近 perfect market
Firm or market 既分別可能越黎越小

利申：econ 101 尻 up 下

再講
獨裁政府ccp 當然更傾向於 firm
因為佢可以操控 可以使政權更穩固
中國係 free market GDP可能已經過左美國
但呢個唔係ccp 既首要任務

Ccp既"偉大事業"先係
所以一邊慢慢開放market 養活自己 一邊用 firm保護自己 係以前既手法

到今時今日
假如用 firm既 cost 因為 big data減低至接近 market

Ccp 可以走回頭路 去返多d firm 黎加大操控權
失去既效率 可以用民族主義同蟻民汗血去填補

咪印錢，用電子糧票收割
唔係支共同國企成堆冗員邊個養
以前改革開放=無為而治
有國企既行業反而寸草不生

傻仔，Francis Fukuyama講嘢實啱㗎？